
| [English](README_EN.md) | 中文 |

# [217. 存在重复元素](https://leetcode-cn.com/problems/contains-duplicate/)

## 題目描述

<p>给定一个整数数组，判断是否存在重复元素。</p>

<p>如果存在一值在数组中出现至少两次，函数返回 <code>true</code> 。如果数组中每个元素都不相同，则返回 <code>false</code> 。</p>

<p> </p>

<p><strong>示例 1:</strong></p>

<pre>
<strong>输入:</strong> [1,2,3,1]
<strong>输出:</strong> true</pre>

<p><strong>示例 2:</strong></p>

<pre>
<strong>输入: </strong>[1,2,3,4]
<strong>输出:</strong> false</pre>

<p><strong>示例 3:</strong></p>

<pre>
<strong>输入: </strong>[1,1,1,3,3,4,3,2,4,2]
<strong>输出:</strong> true</pre>


## 相關題目

- [数组](https://leetcode-cn.com/tag/array)
- [哈希表](https://leetcode-cn.com/tag/hash-table)
- [排序](https://leetcode-cn.com/tag/sorting)

## 相似題目

- [存在重复元素 II](../contains-duplicate-ii/README.md)
- [存在重复元素 III](../contains-duplicate-iii/README.md)
